
  On suspend un objet de masse M (en kg) à un ressort.\\
  La longueur L (en cm) du ressort est donné par la formule :\\.~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~$ L=2\times M+18$

  
  \begin{enumerate}
  \item \textit{Quelle est la longueur du ressort lorsqu'on suspend un objet de 3 kg ?}
  

  On a : $L=2\times 3+18$ donc $L=24$ 
  
  La longueur est de 22 cm.

  \item \textit{Quelle est la longueur du ressort lorsqu'on suspend un objet de 8,4 kg ?}

  On a : $L=2\times 8,4+18$ donc $L=34,8$ 
  
  La longueur est de $34,8$ cm.

  \item Compléter la phrase : L est fonction de M

  \end{enumerate}
  